警 : 昨以「作出具煽動意圖作為」罪拘捕一名女子並搜證 正研究是否違私隱條例及藐視法庭 不評論何謂「煽動」

警方將調查鄭麗琼是否違私隱條例及藐視法庭

中西區區議會主席、民主黨區議員鄭麗琼，深夜被警方拘捕。警方表示，過去一兩日見到有人在社交媒體，非法發布警務人員以及其家人的個人資料，包括警員編號、地址和電話等，並發佈煽動暴力和仇恨言論，在凌晨採取拘捕行動，拘捕一名60歲本地女子，她涉嫌「作出具煽動意圖作為」罪，並檢取部一手提電話。警方會調查她是否同時干犯私隱條例，以及是否有違反去年高等法院頻布的兩份臨時禁制令，從而干犯藐視法庭。他強調，拘捕行動只是針對違法行為，而非針對任何人的背景及工作，過去幾個月亦積極調查相關的案件。

警方又指案件仍在調查，不排除有更多人被捕，提醒市民高院針對警員起底的禁制令仍然生效，在網上作出起底行為屬違法，而發布煽動的言語及鼓吹暴力，亦會觸犯其他刑事罪行。被問到被捕人士發布了甚麼內容涉及「煽動」，莫俊傑指不會詳細評論案件。

違捕，完

23條立左法就會咁

為咗拎搜查令

2 日前我POST左呢樣野，當時你地就唔理，而家我燈中左，法治已死！

【警世】就算政府立唔到23條，修訂另一條罪都可以玩死我地！

黑警捉民事

隻狗公開SHOW人地身份證係咪又煽動，點解仲未捉人

他強調，拘捕行動只是針對違法行為，而非針對任何人的背景及工作，過去幾個月亦積極調查相關的案件。

啱啱獲釋

直接人身保護令啦

依家已經係
唔駛立23條都做到
立左就比美國取消關係法
梗唔立

何妖

以及是否有違反去年高等法院頻布的兩份臨時禁制令，從而干犯藐視法庭。

違反禁制令係民事案件關你班狗咩事????
你班狗有去法院告之後法庭判左有犯民事咩?
你班狗係冇權插手民事案架

similarly 唔會出老解 只會用老警當老解

做埋法庭個份

開晒記者會又盛，唔講以為拉咗拉登
721嗰班又唔見佢咁大陣象

不如直接由黑警判埋啦

完全係23條預演俾香港人睇

可能係演習第日有重要會議/投票就鳩拉你班議員返去
然後唔落 charge

頂 我依家先知佢60歲 個樣唔似

食屎啦班狗

莫須有